【文宣】浸大學生會會長藏攻擊性武器真相

而家tvb同班狗成日係度鐳射槍 鐳射槍咁
槍你老母，真係好容易誤導到班人。
岩岩睇到有youtuber澄清好好，
引用一下。改翻做口語方便宣傳，

詳細都可以去佢度睇

1. 呢個叫觀星筆，唔係所謂既「鐳射槍」
一般與一枝筆長度相若(10~20cm)
鐳射輸出功率介乎5~20毫瓦
(參考：上課用鐳射筆 1~5毫瓦)
係兩人或以上既群體觀星活動時
主要用途係用作觀測位置指示
例如想集中觀看 英仙座M76
就會用觀星筆照過去
大家就會好清楚觀察方向
(如果呢個都叫槍 咁鉛筆係唔係都要改叫鉛槍? )
2. 而家正值大學各學生會的迎新營活動時間
作為有做過大學學生會幹事既我
我可以同大家講
有時候活動在截止之前
會突然有好多人報名參加 (比預期多)
所以也有可能需要臨時添加物資
假如琴晚先為活動添加物資 都係合理既(僅僅10支咋喔)
3. 琴日浸大學生會會長係購買觀星筆時
係冇使用過的情況下
警察就以「持有攻擊性武器」拘捕
咁日常學生所帶的剪刀、直尺等
甚至環保人士自備餐具：叉子、不鏽鋼吸管等
都有構成傷亡風險
那係唔係都通通抓回警察局?
4. 有部分報導話鐳射槍功率可以達5000毫瓦
(以此渲染事件既嚴重性，實際觀星筆只有鐳射輸出功率介乎5~20毫瓦)
假如係真既
要拘捕既唔應該係售賣的人咩?
更何況係香港原本就冇法例管制
市面所出售的鐳射筆規格。

憑咩冇做出任何犯罪行為
只要懷疑你 就可以拘捕你
呢個就係大家當初都反送中既原因。

幫下手推下，唔好搞到大眾被誤導

推

多謝

push

help push

除非佢果10支, 係戰艦級別的鐳射槍, 一擊可以將25MM既裝甲輕易擊穿, 我就信佢係攻擊性武器喇.

建議今日去垃圾警犬記者會的記者一人帶10支出席兼開動, 睇下佢會唔會CALL齊人拉晒佢地

[法律人入]追究 黑警濫捕/任意拘捕/非法拘捕

部分報導話鐳射槍功率可以達5000毫瓦，可能係警察果D鐳射槍，做賊心虛

無限感激

最後個句

憑咩冇做出任何犯罪行為
只要懷疑你 就可以拘捕你
呢個就係大家當初都反送中既原因。

中

中大有天文學會架嘛

有天文學會根本係正常

睇下今日個記者會

Push